鄭若驊教記者做嘢 指無需過份報導港澳辦中聯辦「意見」

港澳辦和中聯辦早前發聲明，譴責主持內會會議的公民黨法律界立法會議員郭榮鏗，指已涉嫌違反宣誓內容和公職人員行為失當。律政司司長鄭若驊公然「教記者做嘢」，指傳媒無需對港澳辦和中聯辦的意見作過份報導，稱中央有權和責任表達意見，「實際操作嘅仍然係香港」。她反斥有人向外國建議制裁香港，「嗰啲先要值得關注。提交報告影響香港施政，呢啲先係赤裸裸干預香港施政同中國內部事務。」

在中午立法會後，鄭若驊見記者時稱，「香港直轄喺中央，按基本法，香港某啲事務有一定的高度自治，但唔代表中央唔關注、放棄執行一國兩制之下的相關權力。」

路透社早前訪問了三名香港資深法官，他們認為香港的司法獨立受到北京的中共領導人攻擊，為回歸以來對法治的最大威脅。報導更引述接近終審法院首席法官馬道立的人士稱，馬道立正和中共官員周旋。

鄭若驊表示，傳媒不應對沒有根據的事情作惴測，更指負責任的媒體在報導前應先確認事實。她表示，特區政府委任法官有嚴謹及專業的機構和制度，法官執行工作時獲《基本法》的司法獨立保障。鄭若驊稱，司法獨立為香港的法治基石，「唔可以俾人誤導咁去講啲嘢。」

炒熱佢

Push